\chapter{Závěr}

Podařilo se mi navrhnout velmi spolehlivý protokol pro přenos dat pomocí infračerveného záření, založený na 16\jedn{b} CRC, díky tomu je chybovost systému $1,526 \cdot 10^{-5}$. První verze návrhu se potýkala s problémem zahlcování detektorů shluky nul a následnou chybnou interpretací zkreslených dat.

Druhá verze problémy odstranila návrhem nového robustního komunikačního protokolu. Navržený protokol korektně přenáší i rámce plné nul, protože byla změněna reprezentace logických hodnot v komunikaci ze stavů svítí nesvítí na pulzy definovaných délek. Výhodou tohoto systému je i možnost zjistit výpadek při probíhající komunikaci, protože i nula je přenášena jako pulz.

Dále byl navržený komunikační protokol pro rádiovou komunikaci v hvězdicové síti, který je založený na rámcích proměnných délek, schopný v jednom rámci pojmout až 512~\jedn{B} dat. Protokol k ověřování platnosti dat používá 32\jedn{b} CRC, takže pravděpodobnost chyby je prakticky nulová ($2,328 \cdot 10^{-10}$).

V průběhu práce byla zhotovena a oživena elektronika pro dvě vesty a komunikační router. Cenové náklady na součástky a plošné spoje na jednu vestu se pohybují okolo 4 000~\jedn{Kč}, do nákladů ale není zahrnutý čas strávený vývojem a také není uvažována cena krabiček. V porovnání s cenami systému EVO-5, kde v přepočtu cena jedné vesty při koupi 16 vest se pohybuje okolo 50 000~\jedn{Kč} je vybavení arény mím systémem mnohem levnější.

Výsledky mé práce jsou dostupné na mém \href{https://github.com/wykys}{osobním githubu}, případně na \href{https://github.com/laser-game}{githubu organizace laser geme}.  
